連登仔成日叫開嘅呢㗎都做到，你香港人唔係做唔到呀？

【Now新聞台】蘇丹軍方四月推翻獨裁總統巴希爾後，成立過渡軍事委員會執政，一直拒絕還政於民，並出動軍隊鎮壓示威者，逮捕反對派領袖，據報至今造成逾百人死亡。反對派周日發動公民抗命，民眾紛紛響應參與大罷工。

在反對派發動公民抗命，呼籲示威者留守家中的第一日，可以見到首都喀土穆，有民眾排隊買麵包儲糧，汽車趕往入油，市中心大部分商舖關門，街道變得冷清。反對派相信，和平進行的公民抗命，是最有效迫使軍方交出政權的方式。

參與者遍布各行各業，銀行職員、醫生、航空指揮員，以至工程師和經濟學者都有參與罷工。除了令大部分城市都變成空城，機場運作亦受影響。

據報有示威者在街頭架設路障時，遭保安部隊以催淚彈和實彈驅趕，造成死傷。

過渡軍事委員會呼籲反對派撤回公民抗命的號召，又說軍方接受上周五，到訪喀土穆斡旋的埃塞俄比亞總理阿比的建議，恢復跟反對派的對話。不過反對派質疑軍方誠意，最少有兩名曾與阿比見面的反對派領袖被捕，下落不明。

蘇丹民眾年初發動長達四個月的示威，促使軍方出手，在四月推翻獨裁總統巴希爾，但軍方拒絕還政於民，堅持由委員會主政，兩年過渡期後才將政權交還人民政府。據報軍方背後有沙特阿拉伯、埃及等國「撐腰」。

反對派擔心國家重回強人統治的舊路，上月號召示威者在軍方總部外靜坐抗議。

上周一，一支叫做快速支援部隊的民兵開進喀土穆，血腥鎮壓示威者，反對派表示造成118人死亡，較官方的數字多約一倍，令軍方和反對派的對話全面終止。